示威者欲申請庇護，台灣建議「不可帶口罩」沖擊才能獲批

香港反送中浪潮持續，其中 7 月 1 日大批示威者衝擊立法會，據《自由亞洲電台》報導，7.1 衝擊後有十多名香港示威者到台灣，正接觸台灣陸委會希望尋求庇護。

報道指從多個官方和非官方消息渠道證實，十多名香港示威者已抵達台灣。一名不願透露姓名的台灣律師正協助這些示威者，他相信這批人要申請延長居留台灣，技術上會有困難，因為他們未被香港警方拘捕或檢控，而且他們當時都帶了口罩，無法向台灣方面證明他們衝擊過立法會。
報道又引述陸委會回覆查詢指，台灣支持香港民主自由及保障人權，根據香港澳門關係條例等法規，香港居民到台灣無論是停留或居留都有規定，至於因為政治因素令安全自由受威脅的香港居民，亦會提供必需的協助。陸委會又表示，如果台灣政府收到申請個案，會在尊重人權保障與人道關懷原則下，考慮相關法規妥善處理。

起樓主底
篇野根本唔係呢個意思

戴了口罩
Who know

好耐無見佢

事實姐，戴左口罩搵鬼信你要庇護

善用起底功能

離罩

而且他們當時都帶了口罩，無法向台灣方面證明他們衝擊過立法會。

台灣律師：戴口罩難證明衝擊

樓主spin：台灣建議唔好戴口罩衝擊

再講一次
善用起底功能

起底
負評
上一頁

唔好再推

條撚樣喺高登嗰陣已經係著名五毛啦

請善用起底功能

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問光之練金術師(會員#41351)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?